不要將學生逼上梁山！

2018年09月12日

不要將學生逼上梁山！（李柱銘） - 李柱銘

早前多間大學的開學禮上均有學生會代表在發言時提及港獨，隨即惹來親共陣營炮轟，官員亦高調表態，林鄭月娥疾言厲色表示極度遺憾、譴責，指不會容忍任何衝擊習近平底線的言行。

內地官媒也發表文章狠批，該文更以〈港獨這麼囂張都不嚴懲，等甚麼呢？〉為題，擺明是訓示特區政府要採取行動。其後，港澳辦副主任黃柳權亦公開「指導」特區政府，特區應就《基本法》第23條自行立法，「對於這些港獨的言行要分不同的情況加以規範」。

近年，中共治港者總是把握機會「提醒」特區政府，要就《基本法》第23條立法，而且藉此恫嚇港人，他們手上還有尚方寶劍未動用。

然而，所謂的港獨，實在是中共治港者故意製造出來的議題。先是「港獨之父」梁振英起初為了爭取連任，煞有介事地在2015年的《施政報告》，把不成氣候的港獨思想說成「問題」，他後來還窮追不捨，不斷上綱上線地誇大其詞，企圖營造特區紛亂的假象，以促使領導人支持他連任。

再者，治港者也積極配合，更進一步發揚光大，利用港獨為藉口，變本加厲地扼殺香港的核心價值，再三重申國家對香港擁有全面管治權，又強調《憲法》對港的重要性。治港者以為這樣就能「合理」地奪回中央政府已在《聯合聲明》和《基本法》所承諾，並給予港人的權益，徹底地操縱特區。

可惜，治港者此等愚昧之舉已嚴重分化社會，如今非友則敵變成常態，不單是政治事件，就連民生問題，也是政治掛帥，完全沒有情理、理性可言。

例如，港鐵沙中綫工程接二連三爆出工程質量問題，但保皇黨仍堅持為政府護航，阻止立法會引用《特權法》調查事件。總而言之，民主派提出任何建議，保皇黨為了政治正確，都一定會反對到底。回歸前或回歸初期，民建聯、自由黨及民主黨三大黨和諧共存的局面，已成絕響。

對港人來說，尤其是年輕一代，眼見特區目前的形勢，不僅民主遙遙無期，民生也是一塌糊塗，甚至我們本來享有的核心價值、人權與自由，在治港者虎視眈眈下，都會隨時失去。

面對如此晦暗不明的前景，難怪青年人會對未來感到絕望，甚至會為尋找絕境的出路而走向偏激。再加上治港者對港獨的吹捧，才會令本來微不足道的小眾思想，催化成學生代表在大學開學禮不得不挑戰一下的「講獨」禁忌。由此觀之，治港者對特區的所作所為，正是一步一步地把香港未來的棟樑逼上梁山。

須知壓力越大，反抗越大。領導人必須盡快撥亂反正，重回鄧小平訂下的一國兩制治國、治港藍圖，不要令港獨變成問題。

李柱銘

上一則
上一則
世道人生：《文匯》今昔 (李怡)

下一則
下一則
雷曼迷債與一帶一路 (利世民)